香港第一鄭子文 屢遭空總判輸 我自求我道

2018年06月29日

香港第一鄭子文 屢遭空總判輸
我自求我道

■刻苦堅忍是鄭子文習空手道多年所練成，面對空總打壓，他無懼站在最前反抗。麥超億攝

【非常人物】

「呢段時間絕對係我嘅低潮期，覺得自己係個機械人……」最高世界排名第五的空手道港隊選手鄭子文，對外做到香港第一；對內，卻連番被判輸。過去多次站於鏡頭前，控訴空手道總會黑箱作業，曾於選拔賽直接向空總執委投訴而遭當眾指罵。漫長角力令29歲的鄭子文一度心灰意冷，他押上運動員前途，只因不甘運動精神被扭曲。

記者：龔蕙芝 麥超億

空手道對一般人來說只是一個運動項目，但對精英運動員鄭子文而言，「空手道精神」其實遠超於運動本身，若不是遇上空總風波，他也不為意空手道精神已建立了他的人生觀，亦培養了他追求公義的精神。

「這兩年表現好也輸了選拔賽，好像你無論怎樣努力也沒有用。」

鄭子文強調，他站在最前線控訴空總不公，就如押上自己的運動員前途，但他對此無悔無恨。這場角力兩年的戰役，鄭子文算是小勝一仗，但事件並未因空總被逐出港協暨奧委會而告一段落。

體育總會涉黑箱作業的指控，過去多少年都埋沒在運動員的敢怒不敢言之中，鄭子文起初亦無想過事件會成為鎂光燈下人人注視的新聞，對於空總竄改選拔規矩、滲入教練作為裁判、不公開評分，一切的不明不白，他兩年前曾在選拔賽中直接向空總執委投訴，豈料換來對方在眾目睽睽下指罵。

訪問當日，空總風波還未有定案，亞運名單亦未出爐，鄭子文兩年後重提這段漫長的力爭過程，吐出「心灰意冷」四個字，「這兩年表現好也輸了選拔賽，好像你無論怎樣努力也沒有用」。屢敗於選拔賽，令他缺席一個個在空手道界攸關重要的世界賽、亞洲賽，在「暗分制」下連輸甚麼都不知道，甚至連上訴的權利亦「被喪失」。

鄭子文在被打壓得最嚴重的兩年裏，藉體院教練安排，報名參加其他世界排名賽，一步一步推前自己的世界排名，由2015年的第12位，到2017年打到第5位，是香港歷來最佳排名。

■鄭子文代表香港參加多個國際賽，獲獎無數。

「師傅一直教導，做一個正氣、正直的人，但點解會咁？」

眼見一直心秉正念的空手道精神被當權者動搖，而這班當權者同是習武之人，鄭子文滿腔鬱結難解，「師傅一直教導，做一個正氣、正直的人，但點解會咁？」空手道講求武德，學好空手道技法固然是目標，但修練空手道精神才最重要，亦塑造今日的鄭子文。因此，他決不屈服，「係空手道精神推動我去做呢件事」。而且毋忘亞運是他的初衷，「由我加入港隊開始，目標是希望在亞運為香港取得獎牌」。

■體院同房兼好友李振豪（右）形容子文為人重公平、公正。

鄭子文先是向空總以書信投訴，及後的事態發展，就如新聞報道所指，他分別聯署及以個人名義向港協投訴，後來經港協證實投訴成立。在空總被踢出港協的那一晚，對投訴人而言只是一場小勝仗，鄭子文認為根本問題仍未解決，空總只是不獲授權選拔大型賽事，但空手道界的重點賽事仍由空總負責，換言之，脫離了港協的管束下，空總的選拔制度更加無王管，鄭子文認為部份為一己私利的空總成員應該辭職，再大刀闊斧改革，重返港協。

上一則
上一則
西環集中營：劉小麗、李卓人行孖咇拉票
(季陶)

下一則
下一則
「搞男女關係」女警盜竊罪成